被問中国隱匿疫情 林書豪拒答：我不懂政治

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情肆虐全球，美國總統川普就曾多次公開怒轟中國隱匿病情、甚至造假疫情數據，導致各國一起遭殃，現正在中國CBA打球的台裔美籍球星林書豪受訪時談到此話題時拒絕回答，表示自己不懂政治。

美媒《USA TODAY》記者Mark Medina今（23日）越洋電訪遠在北京的林書豪，這位前NBA總冠軍成員談到3月在推特上怒槓川普「中國病毒說」時義正嚴詞，表示要為任何歧視挺身而出，但話鋒一轉聊到中國隱匿病情，竟拒絕正面回答。

當被問到中國政府被批評「隱匿武漢肺炎病情」、「隱匿確診數、死亡人數訊息」、「拘留醫護人員」等問題時，林書豪拒絕正面回答，僅表示：「我不是政治上最精明的人，我沒有超級熱中於政治。」

「當我談論某件事時，如果我對此事具備知識，或者我是專家的話，那我會嘗試去說，但在這個問題上我不認為自己能回答，我無法充滿自信地回答你，因為我不覺得（在這個問題上）自己是專家。」林書豪說。

目前林書豪正效力於CBA北京首鋼隊，本季他率隊打出流暢球風，廣受中國球迷歡迎，疫情爆發後已4度捐款給中國抗疫，合計將近400萬人民幣，使他在中國的人氣再衝高峰，避談中國負面話題也情有可原。

唔咁答應該即刻比北京得炒

支那狗

支那狗去入藉支那未？

耶撚去奶共
咪扮撚晒虔誠啦，好偽善

典型藍絲廢腦

“這位前NBA總冠軍成員”
係威嘅

哈佛出身，美國讀書，祖籍台灣

唔識？！咪玩

懂人民幣就得啦

支豪

垃圾!!!
SHAME ON 林書豪
幾叻都無用了

好彩今後永遠唔會在nba見到佢

byebye

台灣人奶共真係特別嘔心

哈佛都咁撚柒

問你疫情數據， 你就自己上綱上線搭政治
係咪想將疫情政治化？

又奶共

佢連台灣護照都無
咁都叫台灣人

俾台灣人睇就啱 年年暑假返台灣cap水 當自己巨星

拒答：我不想失業

我見wiki寫台灣加美國國籍

林書豪自出生起自然擁有中華民國國籍。他並未在台灣申請身份證、戶籍及護照，但也未申請放棄國籍，因此在法律上被視為「在台無戶籍國民」。

有資格拿但佢冇拿
仲有佢公開講過話想入支那隊出賽

真係好撚柒
呢啲垃圾喺度揮霍自由
淨係夠膽吠一啲比自由佢發表個人言論嘅人
面對問題嘅源頭中共就即刻龜縮

仲有佢哋呢班仆街成日喺度道德綁架亞裔
成日將中國人同亞裔捆綁埋一齊叫特朗普唔准講中國病毒會影響所有亞洲人

歐美地區嘅日本人韓國人香港人台灣人等等嘅亞洲裔之所以會受到牽連係因為

中國隱瞞疫情導致世界疫情大爆發令到民怨沸騰
所以先會導致排華而唔係因為特朗普講咗句中國病毒

亞洲唔係得中國一個國家
中國唔可以代表亞洲
中國人唔係亞裔嘅代表

其實更應該係表達呢種思想比外國人
而唔係反對特朗普講中國肺炎
因為個事實係中國武漢爆發疫情中共隱瞞
仲要比啲人逃離武漢
令到病情世界性爆發

如果呢啲事都唔追究冇人記得中共曾經做過呢啲事令到世界咁樣
呢啲事會一而再再二三咁樣發生